---
title: "作者访谈：Sonia Bennett"
date: "2017-03-13"
categories: 
  - artist-interview
coverImage: "Rosie.png"
---

![](images/posts/2017/GirlinARedSari.png)

### 可以介绍一下你自己吗？

大家好，我是 Sonia Bennett！我在印度出生和长大，我和丈夫还有三岁大的女儿一起生活在美国田纳西州的纳什维尔。

### 你的绘画是专业性质，还是兴趣爱好，还是两者都有？

我从小就很喜欢传统绘画，但大学毕业以后我却成为了一名图形设计师。我现在打算重新拾起我的绘画本领！ =) 我也接受绘画委托！

### 你的绘画风格属于哪些流派？

我并没有将自己局限在某种风格里面。探索不同的美术风格有助于保持思想的开放，让我可以从不同的方面观察事物。

### 哪位作者的作品对你启发最大？你把哪位作者作为你的榜样？

从 Vermeer、Fragonard 等美国和法国的印象派画家，到 Facebook 的 Krita 群组里面的作者，数不清的历史和当代作者们都在为我的创作提供灵感。我来自一个创意十足的家庭，我父亲是启发我绘画的第一人。他在我小时候常常画马给我看，然后我就会试着去照着画。他是一位极具天赋的提琴手，还可以用宽广的音域歌唱。我的母亲喜欢舞蹈，她在剧院舞台上担任导演或者亲自演出，她还精通缝纫而且厨艺过人！我的父母非常注重启发和鼓励我的创作精神。如果不是因为有他们的鼓励，还有全能的上帝为我打开艺术创作之门，让我通过绘画来展现他的荣光，我这一辈子注定只能从事毫无创意可言的乏味工作。 ![](images/posts/2017/Cavern.jpg)

### 你是在什么时候，通过什么方式第一次接触到数字绘画的？

直到 2015 年末，数字绘画对我来说还是一个谜。我简直是个原始人！虽然我早就在网上看到过数字绘画作品，但是对于它们的创作过程我一无所知。我问了许多白痴的问题，才搞懂了应该去买哪一款数位板。在 2015 年的圣诞节，作为圣诞礼物我得到了这款数位板。我迫不及待地用它在 Krita 里面作画。我简直无法相信用数位板在 Krita 里创作可以如此简单！从那以后我就再也没有停下来了。

### 为什么你选择了数字绘画而不是传统绘画？

我喜欢数字绘画的干净整洁，也喜欢它无需等待颜料干透的高效率。我也不是不想坚持进行传统绘画，但我家空间不够，而且家里面还有一只以光速搞破坏的小怪兽。我实在无法确保那些脏兮兮的画材不会落入她的魔爪，我也不想一觉醒来发现还没干透的油画上面又多了几个可疑的小手印。=) ![](images/posts/2017/Rosie.png)

### 你是怎样知道 Krita 的？

我很久之前就开始使用 Adobe 的软件，不过我只是用它们来进行修图和制作矢量设计等工作。后来旧电脑实在无法继续战斗了，我就换了台新的。这倒好，旧版的软件无法在新的硬件和操作系统上运行了。众所周知，现在的 Adobe 软件的商业模式已经不比从前了。我对于无法直接拥有软件，却要被迫缴纳“月租”的做法无法接受。于是我开始四处寻找免费的绘画软件，直到我找到了 David Revoy 的 Youtube 频道。他的视频是对于 Krita 最好的介绍，我的寻找也在 Krita 这里画上了句号。

### 你对 Krita 的第一印象如何？

我第一次用上 Krita 的那天，全家整天都在听我喊“我爱死 Krita 啦！”，我现在依然会以这种方式来表达我的兴奋之情！

### 你喜欢 Krita 的哪些方面？

压感笔稳定器、各种各样的绘画辅助尺、强大的笔刷引擎、无数种图层混合模式、颜色到透明度过渡的滤镜等我都很喜欢。Krita 提供的多种颜色选择器也都非常棒！在这方面 Krita 比其他软件要先进得多。我还喜欢它的免费，毕竟不是每个人都能为了画画而花上数百美金。Krita 让来自社会各个阶层的作者们都有机会打造自己的作品集，展示自己的天赋。这都要归功于软件背后的人们的奉献。

### 你觉得 Krita 还有哪些地方需要改进？它有没有什么特别烦人的地方？

我在绘制大型作品时会遇到一些拖慢现象。我还希望 Krita 能有专门用于为网页保存图像的对话框、一个更好的文本工具等。我知道 Krita 已经在很短的时间里完成了非常多的改进，这些愿望的实现估计也只是时间问题。终有一天，每一位数字绘画工作者的电脑上都将会安装有 Krita。

### Krita 和其他你正在使用的工具相比有什么独特之处？

它的感觉非常专业，和其他免费的软件有天渊之别，而且还在不断改进。它的用户界面设计得非常聪明，对用户非常友好，学习和适应起来也很容易。只要你用 Krita 画上几笔，你马上就会明白它的开发人员对绘画作者的想法把握得非常准确。 ![](images/posts/2017/fragonardPractice.png)

### 你可以挑出一幅你最喜欢的使用 Krita 创作的作品吗？原因是什么？

虽然不是原创，但我最喜欢的是这幅摹仿 Fragonard 的作品 The Reader 的练习。虽然在绘制这幅图之前也画过一些小图练手，但它是我用 Krita 绘制的第一幅正经的作品，也是我停下差不多十年之后第一次拿起画笔认真作画，我通过它向自己证明了我还能画画。整个过程不算非常困难，摹仿大师作品实在是非常棒的美术训练方式。

### 你在这幅作品里使用了什么笔刷和技巧？

我使用了 David Revoy 和 Ramon Miranda 的笔刷，试图重现原作那种晕染和纹理。

### 我们可以在哪里看到更多你的作品呢？

我的个人网站是：[soniabennett.net](http://soniabennett.net)

我把大多数作品发表在社交网站上： [https://www.facebook.com/ArtfulButterfly](https://www.facebook.com/ArtfulButterfly) [https://www.artstation.com/artist/soniabennett](https://www.artstation.com/artist/soniabennett) [https://www.instagram.com/theartfulbutterfly/](https://www.instagram.com/theartfulbutterfly/) [http://graphicker.me/application/works/index/5499](http://graphicker.me/application/works/index/5499)

我还加入了在 Facebook 上面的一个 Krita 群组。群里高手如云，已经有 2000 多名成员，而且还在不断增长。我们时而砥砺切磋，时而胡说八道！ ![](images/posts/2017/dragonfly.png)

### 你还有其他的事情想要分享吗？

我想借此机会感谢那些让 Krita 变得越来越好的人们的辛勤劳动。感谢你们给了我在这里展示自己作品的机会。我也感谢一直在勉励和支持我的家人和朋友。我希望我的作品可以鼓励更多的人使用 Krita 来展现自己的天赋和创意。如果我可以为 Krita 的成长添砖加瓦，我一定会贡献自己的一份力量！
